Title: Вёрстка галереи изображений на flexbox
Date: 2019-07-04 21:14
Category: Code
Slug: css-gallery

Разработка приложений для мобильных у меня занимает много времени. Но тем не менее,
стараюсь регулярно участвовать в челленджах от codepen.io. Это позволяет придумывать прототипы
различных страничек и игр в достаточно короткие сроки и получать фидбек от людей.

В рамках этих челленджей сделала 2 варианта галереи изображений с эффектом masonry на flexbox.
![Галерея изображений с применением принципа цикады](img/gallery/cycada.png)

Принцип цикады в этом варианте применен для border-radius изображений. При
наведении на картинку - картинка разворачивается полностью. 

Галерея десертов тоже сделана на flexbox. Здесь за фиксированный размер принята высота
избражения, а ширина выставляется автоматически. В качестве фона использовала другое изображение,
но применила к нему blur-фиильтр. В результате получила красивый фон.

![Галерея изображений с размытым фоном](img/gallery/dessert.png)

При наведении на картинку появляется название десерта, а при клике - всплывающее окно с дополнительной 
информацией. Дополнительную информацию можно подгружать с сервера, тогда описание каждого десерта 
станет уникальным.

Ниже ссылки на исходный код и превью результата:

[Галерея изображений с применением принципа цикады](https://codepen.io/ludmila-tretyakova/pen/pBpKJQ)

[Галерея изображений для десертов](https://codepen.io/ludmila-tretyakova/pen/QXMWLb)